\chapter{ساختار شکست کار}\label{chap:wbs}
در این فصل، ساختار شکست کار پروژه‌ی
\lr{Amazon Analytics}
نوشته شده است. این ساختار بر اساس فصل ششم اسلاید‌های استاد نوشته شده‌اند. در این فصل سعی شده است ساختار شکست کار، برای قسمت‌های \textit{کد نویسی} پروژه نوشته بشود، و به کارهایی که در گام اول و دوم پروژه مربوط هستند پرداخته نشده ‌است.

موارد تحویل دادنی که در فاز دوم تحت عنوان \textit{موارد تحویل دادنی} نوشته شده‌اند، نقطه سطح بالای شروع نوشتن ساختار شرکت کار برای پروژه 
\lr{Amazon Analytics}
هستند.

سپس این نقاط سطح بالا بر اساس ۳ قسمت اصلی فرض شده برای شرکت آمازون (\lr{Stock}، \lr{Site} و \lr{Shipment}) شکسته می‌شوند، و برای هر قسمت بسته‌های کاری کوچک‌تری نوشته می‌شوند.

یک سری از بسته‌های کاری نرم‌افزاری نبوده و نیاز به ماژول‌های سخت‌افزاری و نصب فیزیکی هستند، که از بسته‌ی کاری آنها صرفا یک اسم آورده شده و نقطه‌ی عطف آنها نصب و تست ماژول‌‌های سخت‌افزاری خواهد بود.

\input{data-api}
\input{process-api}
\input{web-app}

\chapter{نقاط تابعی}
در این فصل به بررسی تقریبی نقاط تابعی پروژه که از ساختار‌های شکست کار استخراج می‌شوند  میپردازیم. نقاط تابعی نوشته شده به صورت تقریبی بدست آمده‌اند؛ چون نمیتوان از الان برای مثال،‌ برای یک 
\lr{RESTful API}
تعداد فایل‌های 
\lr{ILF}
و یا 
\lr{EIF}
را به صورت دقیق مشخص کرد.
\newpage
\section{جدول نقاط تابعی}
این جدول به ترتیب از روی ساختار‌های شکست کار در فصل 
\ref{chap:wbs}
نوشته شده‌اند.
\begin{longtable}{|c|r|c|c|}
\caption{جدول نقاط تابعی}\\
\hline
\textbf{ردیف} &
\textbf{نام} &
\textbf{نوع} &
\textbf{سطح} \\
\hline
\hline
\multicolumn{4}{|c|}{\ref{ssec:data-api-wbs}}\\
\hline
\tstep &
\lr{OpenAPI Specification} &
\lr{ILF} &
پیچیده \\
\hline
\tstep &
فایل‌های دایرکتوری 
\lr{shared}& 
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
فایل 
\lr{models}& 
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\textit{\lr{repository pattern}}& 
\lr{ILF}&
سخت \\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\lr{services}&
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\lr{core}& 
\lr{ILF}&
سخت \\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\lr{API}&
\lr{ILF} &
متوسط \\
\hline
\tstep &
\lr{Dockerfile}& 
\lr{ILF}&
متوسط\\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\lr{monitoring} و 
توابع و کلاس‌های 
\lr{integrate} 
شده&
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
ارسال کنندگان اطلاعات &
\lr{ILF}&
کم \\
\hline
\tstep &
داده‌های دریافتی از کدهای \lr{monitoring}&
\lr{EI}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
طراحی‌های فیگما &
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
صفحات \lr{front-end} &
\lr{ILF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
فایل‌های 
\lr{Prometheus}&
\lr{ILF}&
کم\\
\hline
\tstep &
کد‌های سنسور‌‌های سری زمانی &
\lr{EIF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
داده‌های دریافتی از سنسور‌های زمانی&
\lr{EI}&
کم \\
\hline
\tstep &
کد‌های سنسور‌های جغرافیایی &
\lr{EIF}&
متوسط \\
\hline
\tstep &
داده‌های دریافتی از سنسور‌های جغرافیایی&
\lr{EI}&
کم \\
\hline
\hline
\tstep &
&
\lr{}&
\\
\hline
\end{longtable}
\section{جدول نقاط ناسازگار}
